## Прототип регистрирации событий взаимодействия объектов-пользователей с объектами задачами.

C помощью Django созданы модели, в которые происходит сбор данных по взаимодействию пользователей и задач, в качестве базы дынных использутся PostgreSQL.
С периодичностью 5 минут, производится пакетная выгрузка данных в базу ClickHouse.

В прототипе предусмотренна автоматическая генерация тестовых данных, какждые 15 секунд формируется новая запись с назначением новой задачи пользователю.
При развертывании добавляются 5 пользователей, между которыми производится распределение задач.
Дополнительно реализванна генерация тестовых данным, каждые 15 секунд производится генерация тестовой записизаписи.

### Установка

Для развернования проекта необходимо иметь установленые в системе git, docker >=19.03.4 и docker-compose >= 1.23.2, vagrant >= 2.2.6, ansible >= 2.9.2.
Плагин для vagrant:

* vagrant-docker-compose >= 1.5.1

Произвести загрузку данных проекта и перейти в загруженный проект:

* выполняем клонирование данных с помощь команды `git clone https://bitbucket.org/herbic1d3/actions_delivery/`

* перейти в каталог проекта `cd `actions_delivery`

В дальнейшем, предусмотренно два варианта установки. 


#### Для разработчика 

Окружение разработчки "поднимается" в `docker` окружении с использованием `docker-compose`.
Команда для развертывания `docker-compose -f docker-compose.dev.yml up -d`
Для запуска `celery` необходимо дополнительно выполнить команду  `docker-compose -f docker-compose.dev.yml up -d celery` 

После развертывания проекта админ панель `django` доступна по адресу `http://localhost:8000/` 

#### Развертывание кластера 

Запускам скрипт установки `./deploy_project.bash` в качестве `provision` для `vagrant` используется `virtualbox`
Производится авоматическая настройка и установка двух виртуальных машин в качестве узлов кластера:

* chost1 - ip addr 192.168.168.10
* chost2 - ip addr 192.168.168.20

В установленном кластере предсмотренно управление ролями c помощью `ansible`. 
В текущей реализации предусмотренно использование трех ролей:

* common - применяется при первоначальной настройке, после создания виртуальной машины
* db - сервер базы данных, в `docker` контейнерах запускаются `postgesql`, `redis`, `clickhouse`
* web - запуск web приложения, в `docker` контейнере запускается django проект, на хост системе производится установка и настройка nginx в качестве веб сервера 

nginx - минимальная конфигурация обеспечивающая с найстройко предоставления статики для админ панели `django`, установка на хост была произведенна для демонстрации возможного варианта реализации.
Для увеличения производительности, при развертке, можно создать `vagrant box` с закаченными образами для `docker`, для единичной реализации не делал. 

После развертывания проекта админ панель `django` доступна по адресу `http://192.168.168.20/` 

